騰訊黨組織曝光：23%員工為共產黨員 占據重要崗位

近年互聯網企業均已設立黨委組織，但都保持低調，以免外資或投資者憂慮共產黨在公司內的影響力過大，不過到近日情況有變，大陸科企開始變得高調宣傳共產黨的領導。《南方雜誌》透過微信公號，揭露騰訊內嚴密的黨組織組成，指騰訊內有超過7000黨員，占公司總人數的23%，滲透各大部門及崗位，黨員人數每年增長近千人，而且60%以上的黨員都是骨幹技術人員，更指共產黨員正成為引領公司發展方向的主力軍，不但有份開發出微信等產品，更在企業內設立黨刊、黨務漫畫、黨建遊戲，讓年輕黨員在潛移默化中接受黨性教育。

報道指，抓好互聯網企業黨建，已是城市基層黨建工作的重點之一。騰訊公司黨委目前共有11名委員，基本來自能影響公司發展的關鍵崗位，如黨委書記是負責公司運營的集團高級副總裁，三位副書記是分管公司信息安全管理、網絡媒體、政府事務等關鍵業務的副總裁和總經理。

騰訊公司黨委下設12個黨總支和116個黨支部，涵蓋了深圳本部和北、上、廣等各地分支機構。公司根據企業業務的發展，及時調整組織設置，對於新進黨員，第一時間納入支部管理。騰訊公司還成立了黨委辦公室，配備專職黨辦主任1名、專職黨務幹事和組織員4名，以及兼職黨務幹部360餘名，分佈在公司八大事業群。

報道又指，黨員是騰訊公司發展的核心骨幹。公司的中高層管理崗位黨員128人、業務線核心崗位黨員逾360人、一線業務骨幹黨員逾3000人。黨員帶頭科研攻關，帶頭學習提高，開發出微信等代表性產品，加快推動企業發展。

報道指，騰訊公司目前申請專利超過2.4萬件，其中超過半數的專利都由有黨員參與和負責的團隊完成。由黨員作負責人的“絕藝”AI項目團隊，在日本圍棋大賽中獲得一等獎。

騰訊更出版黨刊《騰翔》，是中國互聯網企業的第一本黨刊，成為騰訊黨委的宣傳陣地。黨委又製作了黨務漫畫，通過生動形象的方式將組織生活和學習教育內容傳遞給廣大黨員，黨委更引導黨員開發黨建遊戲，讓年輕黨員在潛移默化中接受黨性教育。

就算你話100%員工為共產黨員都唔覺得出奇啦

支那人高材生精英嗰批，讀書嗰陣已經爭住入黨
黨員仲係精英象徵
騰信呢d大企業每年請人肯定請唔少